# Firebase Functions

Typescript : transpile en Javascript 
Transpile : transforme en langage b => est un superset de Javascript

## Informations

Src c'est là où il vas y avoir le code et où l'on vas coder en typescript.

On vas crée plusieurs fichiés et dossier pour créer notre application : 

- dossier models => fichiés hotel.model.ts / room.model.ts
- fichié index.ts (on y ajoute les app)
- fichié utilities.ts (on y ajoute les fonctions)
- fichié databse.data.ts (provisoire plus utilisé par la suite)

## Typescript 

Nous allons utiliser la version pour débutant de Typescript, qui utilise les fonctions de firebase pour faire du back office avec serveur less et qui met automatiquement le système en place.
(il existe plusieurs façon de travailler avec Typescript).

- Typescript : import * as **functions** from **'firebase-functions'**;
(import * => qui importe tout ; as **functions** => tout ce que tu vas importer pour pouvoir y accéder tu vas lui donner le nom **functions**)
- Node : const **functions** = require (**'firebase-functions'**);

### Installation
 
Il faut faire attention aux manipulations que l'on fait lorsque l'on installe firebase :
> Les manipulations pour Mac sont légèrement différentes (voir sur internet)

- Créer un dossier tsSrc

#### Terminal

- Vérifier que l'on est sur le bon dossier => pwd
- Entrée => cd tsSrc
- Entrée => firebase init functions
- Choisir => Y => chosir un projet existant => typescript => Y => Y 

#### tsSrc

- Synchronize + git add (pour mettre à jour si ça ne s'est pas fait automatiquement)
- Ne pas toucher aux fichiés => gitignore, firebase, firebase.json


## Ajouts

Package.json : fichié où il y a les applications, il peut y en avoir plusieurs, le package s'applique au dossier concerné, il y a des scripts pré-fabriqués qui vont nous permettre de lancer des commandes automatiques. 

### 1. Serve

Serve : éxecute le index.ts et le joue dans le terminal et sert la fonction et permet de lancer un serveur automatiquement.

- Cliquer => show npm scripts
- Activer => serve 
- Faire un console.log pour vérifer si serve fonctionne 
- Eteindre Webstorm et le rallumer en cas d'erreur et refaire un console.log


### 3. Watch

Dans package.json :
- Rajouter sous "build": "tsc" => "watch" : 'tsc -w'
- Cliquer sur Reload scripts (npm)

Build : fabrique en typescript et transpile en javascript
 
### 4. Express
  
- Terminal => cd functions (le fichié package.json est installé dans le dossier functions)
- Entrée => npm i -S express
- Vérifier qu'express est bien installé dans package.json






SUITE 




On vas installer la base de donnée sur firebase

- accéder à la documentation 
) get started for admin 
- cloud functions => get started 
- test functions =W run functions locally 


terminal => ouvrir service account pane 
=> sélectionner un projet 
=> verifier app engine default service account 
=> sélectionner actions => xréer une clé json (télécharger)

=> ne pas faire sur un projet professionelle, la clé ne doit pas être à la racine du projet, ne pas mettre dans le git
couper coller => src (modifier le nom par key.json)

terminal => export GOOGLE_APPLICATION_CREDENTIALS="./key.json" => on ne sait pas si ça fonctionne


essayer d'acceder à la base de donnée => cloud firestore => get started => initalize cloud firestore 





tspackage.json => "resolveJsonModule" : true  (sous "target")





utilities => let serviceAccount = require('./key.json');
             admin.initializeApp({
                 credential: admin.credential.cert(serviceAccount)
             });
             
            
             
             
const db = admin.firestore();









